export const data = [

    // GEOGRAFÍA

    {
        category: "Geografía",
        question: '¿Cual es la capital de Colombia?',
        options: [
            'Medillín',
            'Montevideo',
            'Buenos Aires',
            'Bogota'
        ],
        answer: 'Bogota',
        difficulty: 'level 1'
    },

    {
        category: "Geografía",
        question: '¿Cual es la capital de Uruguay?',
        options: [
            'Santiago de Chile',
            'Montevideo',
            'Lima',
            'Santo Domingo'
        ],
        answer: 'Montevideo',
        difficulty: 'level 2'
    },

    {
        category: "Geografía",
        question: '¿Cual es la capital de Canada?',
        options: [
            'San José',
            'Ottawa',
            'Mónaco',
            'Melekeok'
        ],
        answer: 'Ottawa',
        difficulty: 'level 3'
    },

    {
        category: "Geografía",
        question: '¿Cual es la capital de Israel?',
        options: [
            'Jerusalén',
            'Trípoli',
            'Windhoek',
            'Praga'
        ],
        answer: 'Jerusalén',
        difficulty: 'level 4'
    },

    {
        category: "Geografía",
        question: '¿Cual es la capital de Seychelles?',
        options: [
            'Victoria',
            'Yuba',
            'Dusambé',
            'Saná'
        ],
        answer: 'Victoria',
        difficulty: 'level 5'
    },

    // PROGRAMACIÓN
    {
        category: "Programación",
        question: '¿Qué lenguaje se utiliza como el esqueleto de una página web?',
        options: [
            'html',
            'css',
            'JavaScript',
            'SQL'
        ],
        answer: 'html',
        difficulty: 'level 1'
    },

    {
        category: "Programación",
        question: '¿Qué lenguaje se utiliza para dar estilo?',
        options: [
            'html',
            'css',
            'JavaScript',
            'React'
        ],
        answer: 'css',
        difficulty: 'level 2'
    },

    {
        category: "Programación",
        question: '¿Qué lenguaje se utiliza para dar funcionalidades a una página web?',
        options: [
            'html',
            'css',
            'JavaScript',
            'git'
        ],
        answer: 'JavaScript',
        difficulty: 'level 3'
    },

    {
        category: "Programación",
        question: '¿Cual se utiliza para representar entidades o conceptos?',
        options: [
            'class',
            'if',
            'map()',
            'let'
        ],
        answer: 'class',
        difficulty: 'level 4'
    },

    {
        category: "Programación",
        question: '¿Cual es el operador condicional(ternario)?',
        options: [
            '?',
            '??',
            '*',
            '&'
        ],
        answer: '?',
        difficulty: 'level 5'
    },

    // Inglés

    {
        category: "Inglés",
        question: '¿Cual de todos significa "perro"?',
        options: [
            'dog',
            'bird',
            'cat',
            'horse'
        ],
        answer: 'dog',
        difficulty: 'level 1'
    },

    {
        category: "Inglés",
        question: '¿Cual de todos significa "pájaro"?',
        options: [
            'donkey',
            'bird',
            'monkey',
            'turtle'
        ],
        answer: 'bird',
        difficulty: 'level 2'
    },

    {
        category: "Inglés",
        question: '¿Cual de todos significa "par"?',
        options: [
            'pair',
            'both',
            'second',
            'two'
        ],
        answer: 'pair',
        difficulty: 'level 3'
    },

    {
        category: "Inglés",
        question: '¿Cual de todos significa "pegajoso"?',
        options: [
            'clingy',
            'ahold',
            'collide',
            'compound'
        ],
        answer: 'clingy',
        difficulty: 'level 4'
    },

    {
        category: "Inglés",
        question: '¿Cual de todos significa "peluca"?',
        options: [
            'hair',
            'braids',
            'tail',
            'wig'
        ],
        answer: 'wig',
        difficulty: 'level 5'
    },

    // Historia

    {
        category: "Historia",
        question: '¿Qué famoso filósofo fue maestro de Alejandro Magno durante cinco años?',
        options: [
            'Sócrates',
            'Aristóteles',
            'Platón',
            'Cicerón'
        ],
        answer: 'Aristóteles',
        difficulty: 'level 1'
    },

    {
        category: "Historia",
        question: '¿En qué año descubrió Cristóbal Colón América?',
        options: [
            '1492',
            '1592',
            '1498',
            '1588'
        ],
        answer: '1492',
        difficulty: 'level 2'
    },

    {
        category: "Historia",
        question: '¿De qué nacionalidad era Adolf Hitler?',
        options: [
            'Alemania',
            'Polonia',
            'Austria',
            'Prusia'
        ],
        answer: 'Austria',
        difficulty: 'level 3'
    },

    {
        category: "Historia",
        question: '¿Quién dijo que la tierra giraba alrededor del sol?',
        options: [
            'Aristarco de Samos',
            'Galileo Galilei',
            'Nicolás Copérnico',
            'Ninguno de los anteriores'
        ],
        answer: 'Aristarco de Samos',
        difficulty: 'level 4'
    },

    {
        category: "Historia",
        question: '¿En qué país se inició la Revolución Industrial?',
        options: [
            'Francia',
            'Italia',
            'Gran Bretaña',
            'España'
        ],
        answer: 'Gran Bretaña',
        difficulty: 'level 5'
    },

    // Cultura General
    
    {
        category: "Cultura General",
        question: '¿Qué famoso filósofo fue maestro de Alejandro Magno durante cinco años?',
        options: [
            'Sócrates',
            'Aristóteles',
            'Platón',
            'Cicerón'
        ],
        answer: 'Aristóteles',
        difficulty: 'level 1'
    },

    {
        category: "Cultura General",
        question: '¿Cuál es el nombre del río más largo del mundo?',
        options: [
            'Río Nilo',
            'Río Amazonas',
            'Río Danubio',
            'Río Montezuma'
        ],
        answer: 'Río Amazonas',
        difficulty: 'level 2'
    },

    {
        category: "Cultura General",
        question: '¿Cuál es el océano más grande del mundo?',
        options: [
            'Océano Pacífico',
            'Océano Índico',
            'Océano Atlántico',
            'Océano glacial Antártico'
        ],
        answer: 'Océano Pacífico',
        difficulty: 'level 3'
    },

    {
        category: "Cultura General",
        question: '¿Cuál es el país más grande del mundo?',
        options: [
            'China',
            'Rusia',
            'India',
            'Estados Unidos'
        ],
        answer: 'Rusia',
        difficulty: 'level 4'
    },

    {
        category: "Cultura General",
        question: '¿Cuál es el país que tiene forma de bota?',
        options: [
            'España',
            'Italia',
            'Gran Bretaña',
            'Honduras'
        ],
        answer: 'Italia',
        difficulty: 'level 5'
    }
]